---
aid: 9025
zid: 131131
title: "穿越时难道没有带几个头像和半身像去吗？"
author: 心慈手软谢列平
date: 2013-05-29 01:13:50+07:00
lastmod: 2013-06-09 03:13:00+07:00
---

心慈手软谢列平 于 2013-5-29 01:13:50 发表了：

500 废向特立尼订购石雕像

难道没有带几个青铜像过去用石膏翻制吗？

或者直接用石膏在真人身上翻制也行

还是说石膏制造难度很高？

---

倚山观河 于 2013-5-29 07:46:34 发表了：

头像貌似重量和体积都很可观吧……圣船不是次元口袋，不可能杂七杂八的东西都装进去，有这空间还不如多带几套设备呢……

而且……青铜像！！估计带过去 3 天之后就会由于“不明原因”丢失。然后企划院的仓库里多了若干贵重金属储备……

---

Targaryen 于 2013-5-29 07:51:34 发表了：

好像女王那里有小石膏像

---

心慈手软谢列平 于 2013-5-29 09:25:20 发表了：

> 倚山观河 发表于 2013-5-29 07:46
>
> 头像貌似重量和体积都很可观吧……圣船不是次元口袋，不可能杂七杂八的东西都装进去，有这空间还不如多带几 ...

说的有道理

那就用石膏在人身上翻制

做几个文总马督工的头像和半身像

拿给学美术的归化民学生画

---

倚山观河 于 2013-5-29 09:35:53 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-5-29 09:25
>
> 说的有道理
>
> 那就用石膏在人身上翻制
>
> 做几个文总马督工的头像和半身像

不知道文总和督公可愿意为艺术而献身不

---

liutom 于 2013-5-29 09:47:39 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-5-29 09:25
>
> 说的有道理
>
> 那就用石膏在人身上翻制
>
> 做几个文总马督工的头像和半身像

那以后就只能看文总和督工的像了，活人肯定是不会再有了

---

心慈手软谢列平 于 2013-5-29 09:53:30 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-29 09:47
>
> 那以后就只能看文总和督工的像了，活人肯定是不会再有了

在人身上做石膏像又不会把人弄死

最多限制几个小时的人身自由而已

---

rottenweed 于 2013-5-29 10:18:35 发表了：

> Targaryen 发表于 2013-5-29 07:51
>
> 好像女王那里有小石膏像

我也觉得女王一定带有毛主席的石膏或者瓷制的半身像。

---

penjragon 于 2013-5-29 10:27:16 发表了：

> rottenweed 发表于 2013-5-29 10:18
>
> 我也觉得女王一定带有毛主席的石膏或者瓷制的半身像。

可以代替照片立在各处……左边文总，右边督公

---

liutom 于 2013-5-29 10:34:06 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-5-29 09:53
>
> 在人身上做石膏像又不会把人弄死
>
> 最多限制几个小时的人身自由而已

捅个小洞喘气用？

十分怀疑他们不给督工留

---

心慈手软谢列平 于 2013-5-29 10:44:42 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-29 10:34
>
> 捅个小洞喘气用？
>
> 十分怀疑他们不给督工留

以前学画画时候看老师给一个同学弄过

一把撕开同学扣住的领子，然后各种抹

反正时间也不长，比我们画一张素描时间要短的多

然和同学也还活着

---

liutom 于 2013-5-29 10:46:43 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-5-29 10:44
>
> 以前学画画时候看老师给一个同学弄过
>
> 一把撕开同学扣住的领子，然后各种抹
>
> 反正时间也不长，比我们画一 ...

神奇，干的那么快？

---

心慈手软谢列平 于 2013-5-29 10:55:26 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-29 10:46
>
> 神奇，干的那么快？

好像就一个前脸+脖子+半胸

---

liutom 于 2013-5-29 11:05:24 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-5-29 10:55
>
> 好像就一个前脸+脖子+半胸

印象中石膏怎么也得几分钟才能干吧？

---

心慈手软谢列平 于 2013-5-29 11:19:54 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-29 11:05
>
> 印象中石膏怎么也得几分钟才能干吧？

一张画要 3-6 个小时

---

liutom 于 2013-5-29 12:40:28 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-5-29 11:19
>
> 一张画要 3-6 个小时

那肯定鼻子上得捅俩窟窿

---

Targaryen 于 2013-5-29 14:16:35 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-5-29 11:19
>
> 一张画要 3-6 个小时

乃竟然是学美术的

---

恶搞之王 于 2013-5-29 20:54:51 发表了：

记得远古的惊奇档案上有一期讲过用人脸倒模的步骤...没啥危险，速度也不慢

---

家有布熊 于 2013-5-29 21:16:51 发表了：

现在不是十几二十年前。现在学画画先学结构素描，结构素描得先从坛坛罐罐开始。我觉得登陆三年练女仆的时间根本不会到画石膏像这个步骤。女仆们这会儿应该正在跟坛坛罐罐瓜果蔬菜较劲呢

---

家有布熊 于 2013-5-29 21:18:50 发表了：

> penjragon 发表于 2013-5-29 10:27
>
> 可以代替照片立在各处……左边文总，右边督公

反则，左督工，右文总！！！！

---

家有布熊 于 2013-5-29 21:21:27 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-5-29 11:19
>
> 一张画要 3-6 个小时

新手哪这样练的，应该是一个钟头一张，两个钟头后画速写。要保持对学生的压力，训练他们在短时间内画到及格标准，然后再学深入表现。

---

sugarman1202 于 2013-5-29 21:30:16 发表了：

毫无疑问，带去太占空间、重量

---

家有布熊 于 2013-5-29 21:30:56 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-29 12:40
>
> 那肯定鼻子上得捅俩窟窿

乃这缓贼想要谋害领袖？

---

Avo17000 于 2013-5-29 21:40:36 发表了：

恐怕往文总马公脸上倒完石膏，有人就会顺手把他们出气的那俩洞也给堵上了吧。

---

家有布熊 于 2013-5-30 21:59:09 发表了：

> Avo17000 发表于 2013-5-29 21:40
>
> 恐怕往文总马公脸上倒完石膏，有人就会顺手把他们出气的那俩洞也给堵上了吧。

嘴呀。这时候他们一挣扎，御林军就该冲进来护驾了

---

Avo17000 于 2013-5-30 22:05:29 发表了：

> 家有布熊 发表于 2013-5-30 21:59
>
> 嘴呀。这时候他们一挣扎，御林军就该冲进来护驾了

木事，先灌点手术用麻醉气体即可。至于门外的御林军，你觉得这么大动作会没有人对付他们？

---

家有布熊 于 2013-5-30 22:06:39 发表了：

> Avo17000 发表于 2013-5-30 22:05
>
> 木事，先灌点手术用麻醉气体即可。至于门外的御林军，你觉得这么大动作会没有人对付他们？

不如直说是御林军干的好了

---

Avo17000 于 2013-5-30 22:11:53 发表了：

> 家有布熊 发表于 2013-5-30 22:06
>
> 不如直说是御林军干的好了

如此甚好！来人哪，赶紧拟定给杜雯同志的唁电内容！

---

心慈手软谢列平 于 2013-5-30 22:21:26 发表了：

> Targaryen 发表于 2013-5-29 14:16
>
> 乃竟然是学美术的

是啊&nbsp;&nbsp;被吓到了吧

学美术的然后被忽悠去做城市规划了

---

心慈手软谢列平 于 2013-5-30 22:23:39 发表了：

> 家有布熊 发表于 2013-5-29 21:16
>
> 现在不是十几二十年前。现在学画画先学结构素描，结构素描得先从坛坛罐罐开始。我觉得登陆三年练女仆的时间 ...

一般正规的是从正方体、圆锥体这些开始画

速成的话可以直接画石膏分面相和头像这类

静物倒不是必须的

主要是锻炼造型的能力

不过话说十几二十年前也是先从石膏模型开始画起啊

---

心慈手软谢列平 于 2013-5-30 22:24:51 发表了：

> 家有布熊 发表于 2013-5-29 21:21
>
> 新手哪这样练的，应该是一个钟头一张，两个钟头后画速写。要保持对学生的压力，训练他们在短时间内画到及 ...

先把造型尽量画准了 再加快速度吧

当然还有眼力的练习

---

家有布熊 于 2013-5-30 22:48:37 发表了：

> Avo17000 发表于 2013-5-30 22:11
>
> 如此甚好！来人哪，赶紧拟定给杜雯同志的唁电内容！

御林军统领阿瓦深夜打电话给杜文：我对督工的离去表示深切的哀悼。请节哀

杜女王：什么？领袖走了？他刚出去呀？

电话里传来遥远的咆哮声：你们是怎么搞的！！！！！！

---

家有布熊 于 2013-5-30 22:49:51 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-5-30 22:24
>
> 先把造型尽量画准了 再加快速度吧
>
> 当然还有眼力的练习

练造型就是结构素描打底呀。不上颜色的纯结构，越精细越准确越好。一颗脑袋一个钟足够了

---

家有布熊 于 2013-5-30 22:50:52 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-5-30 22:23
>
> 一般正规的是从正方体、圆锥体这些开始画
>
> 速成的话可以直接画石膏分面相和头像这类
>
> 静物倒不是必须的

我没画过立方体~~~咱从桔子和苹果开始的

---

Avo17000 于 2013-5-30 22:52:40 发表了：

_本帖最后由 Avo17000 于 2013-5-30 22:53 编辑_

> 家有布熊 发表于 2013-5-30 22:48
>
> 御林军统领阿瓦深夜打电话给杜文：我对督工的离去表示深切的哀悼。请节哀
>
> 杜女王：什么？领袖走了？他刚 ...

这主意早在临高缓则笑话集锦里就发过了……咱得来点新鲜的，比方说：

御林军：杜雯同志，已经办妥了。

杜：请叫我杜总书记！

---

心慈手软谢列平 于 2013-5-30 22:54:50 发表了：

> 家有布熊 发表于 2013-5-30 22:49
>
> 练造型就是结构素描打底呀。不上颜色的纯结构，越精细越准确越好。一颗脑袋一个钟足够了

虽然不上明暗

交界线还是要画出来的

这个很锻炼人

---

心慈手软谢列平 于 2013-5-30 22:56:00 发表了：

> 家有布熊 发表于 2013-5-30 22:50
>
> 我没画过立方体~~~咱从桔子和苹果开始的

是啊 我之前学画时有些转学生进来就是从头像开始

---

家有布熊 于 2013-5-30 22:59:00 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-5-30 22:54
>
> 虽然不上明暗
>
> 交界线还是要画出来的
>
> 这个很锻炼人

说起来这个很锻炼人的空间想象力，对数学学习很有帮助。可惜没有老师在课堂上引导学生往数学这方面想，学生们画画就是画画，浪费了。

---

家有布熊 于 2013-5-30 23:02:39 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-5-30 22:56
>
> 是啊 我之前学画时有些转学生进来就是从头像开始

从哪里开始都正常。我是觉得单纯的技巧训练时间利用率真挺低的。素描和色彩跟理科知识密切相关，学生只是在单纯地练习技术，形成肌肉记忆，老师也是单纯滴讲技术，碰上“高深”点儿地就开始大讲“感觉”，该进行联系的知识点一点都不联系起来讲，浪费了多么宝贵的实践时间。

---

心慈手软谢列平 于 2013-5-30 23:13:19 发表了：

> 家有布熊 发表于 2013-5-30 22:59
>
> 说起来这个很锻炼人的空间想象力，对数学学习很有帮助。可惜没有老师在课堂上引导学生往数学这方面想，学 ...

你这要求略高啊

要美术老师去教数学？？？？

---

家有布熊 于 2013-5-31 17:20:54 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-5-30 23:13
>
> 你这要求略高啊
>
> 要美术老师去教数学？？？？

各学科就应该交叉配合教学。中学知识又不是什么高深的理化知识，上美术课的时候提一两句立体几何的定理有什么难的。很久以前我教人的时候就说：透视透视，物体透过一平面印在上面的像就是透视。说白了就是锥体的斜截面。是可以算出来的；色彩色彩，光都搞不懂画什么色彩。没光哪来的色

---

心慈手软谢列平 于 2013-5-31 19:34:24 发表了：

> 家有布熊 发表于 2013-5-31 17:20
>
> 各学科就应该交叉配合教学。中学知识又不是什么高深的理化知识，上美术课的时候提一两句立体几何的定理有 ...

立体几何用不着在学美术时候教了啊

本来就是高中或中专了吧

---

家有布熊 于 2013-5-31 19:58:24 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-5-31 19:34
>
> 立体几何用不着在学美术时候教了啊
>
> 本来就是高中或中专了吧

美术课本来就是高中学呀，不高考谁学美术呀

---

镰刀锤子熊 于 2013-5-31 20:12:04 发表了：

_本帖最后由 镰刀锤子熊 于 2013-5-31 20:13 编辑_

要这文总督工的像干嘛，对着撸么？

===================

ps 脑补了一下土著居民由于对这二位伟人的崇敬而在家对供奉的半身像撸的场景····太糟糕了

---

心慈手软谢列平 于 2013-5-31 20:44:17 发表了：

> 家有布熊 发表于 2013-5-31 19:58
>
> 美术课本来就是高中学呀，不高考谁学美术呀

对啊&nbsp;&nbsp;高中生本来就懂立体几何啊。。。。。

何必在美术课时候教授这些知识

而且最重要的

考美术类大学专业数理化是相当不重要的

你美术课上讲数学知识会被学生喷吧

---

家有布熊 于 2013-5-31 22:40:17 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-5-31 20:44
>
> 对啊&nbsp;&nbsp;高中生本来就懂立体几何啊。。。。。
>
> 何必在美术课时候教授这些知识
>
> 而且最重要的

懂个鬼.问十个学生一个四棱锥斜切一刀截面是什么个个都说不知道.我说你们哪是不知道,分明就是懒得想

---

心慈手软谢列平 于 2013-5-31 23:23:14 发表了：

> 家有布熊 发表于 2013-5-31 22:40
>
> 懂个鬼.问十个学生一个四棱锥斜切一刀截面是什么个个都说不知道.我说你们哪是不知道,分明就是懒得想

我当年考大学因为是艺术生，数学不计入总分，不知道现在怎么样了

---

彼方的呓语者 于 2013-6-1 16:41:14 发表了：

_本帖最后由 彼方的呓语者 于 2013-6-1 16:43 编辑_

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-5-31 20:44
>
> 对啊&nbsp;&nbsp;高中生本来就懂立体几何啊。。。。。
>
> 何必在美术课时候教授这些知识
>
> 而且最重要的

俺认为，在美术中，说数学不重要的是纯扯淡。最简单的，黄金分割这个概念不就是和数学扯上关系了？还有只要有形体，你必然和数学扯上关系。还有在设计中，一套 CI 设计也必须扯上大量的数学关系

对于 500 废而言，人像的需求，主要是在宣传画之类的媒体上。如果以实用为前提赶鸭子上架培训，并不十分要求准确的话，我觉得先画几何体并记牢透视关系，然后上切面像，然后细化成五官和头像。包括三庭五眼、站七坐五蹲三半之类的常用比例关系一定要死记下来。

考虑到宣传画中的人物基本都是伟光正造型，处于大量光源正面直射的情况，因此对于明暗关系的要求不是十分强烈，在做人像培训的时候方向应该以把握形体为主，明暗关系可以只适当提提就好，到后期再强化。

最后，其实我觉得最大的问题是归化民对于果体的态度——原来画春宫的可以不考虑这问题

---

心慈手软谢列平 于 2013-6-1 17:26:56 发表了：

> 彼方的呓语者 发表于 2013-6-1 16:41
>
> 俺认为，在美术中，说数学不重要的是纯扯淡。最简单的，黄金分割这个概念不就是和数学扯上关系了？还有 ...

我说的是高中考大学那些艺术生啊

我那个时候数学不计入总分，学校也不在乎你数学考分

---

家有布熊 于 2013-6-1 18:08:06 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-6-1 17:26
>
> 我说的是高中考大学那些艺术生啊
>
> 我那个时候数学不计入总分，学校也不在乎你数学考分

你哪年的呀,我记得数学是捞分的大头呀

---

心慈手软谢列平 于 2013-6-1 19:16:39 发表了：

> 家有布熊 发表于 2013-6-1 18:08
>
> 你哪年的呀,我记得数学是捞分的大头呀

我浙江的，01 年考大学

学校的录取分数线是不包括数学在内的

---

winter_z 于 2013-6-3 21:41:02 发表了：

> 倚山观河 发表于 2013-5-29 09:35
>
> 不知道文总和督公可愿意为艺术而献身不

我本人就在广州美院读过一阵子书

---

mariner 于 2013-6-4 09:37:32 发表了：

这帮家伙连换洗衣裤和酱油都不带，还想着带半身像.......

---

sailor 于 2013-6-9 03:13:50 发表了：

靠，电脑里不会带点建好的模型去啊。。。反正我们斯巴达克团手上马恩列斯毛的像都有的，有人对约瑟夫斯大林同志有意见，说他抓个烟斗的样子不够环保。。。那谁有小胡子元首的像。。。可以拿来当船首像嘛。。嗯，俺这个想法不错。。

---
